<Document>
# Словарь Терминов

На этой странице собрано большинство терминов, с которыми вы можете встретиться как в самой игре, так и в игровом сообществе!

# IC-термины

Термины, которыми может пользоваться или встретить ваш игровой персонаж непосредственно в самой игре в IC чатах.

## Атмос
Место работы Атмосферных Инженеров.

## Атмосферник
Термин, обозначающий специалистов в атмосферной инженерии или вообще всех, кто проводит большую часть своего времени или особенно хорошо разбирается в атмосферике.

## Бриг
Главная зона Отдела Службы Безопасности. Сюда доставляют заключенных и содержат их для отбывания наказания. Смотритель отвечает за бесперебойную работу брига.

## Кэп
Сокращение от Капитан.

## ЦентКом/Центральное Командование
Административное учреждение, осуществляющее надзор за космической станцией Nanotrasen, на которой вы находитесь.

## СИ
Сокращение от Старший инженер, глава Инженерного Отдела.

## ГВ
Сокращение от Главный Врач, глава Медицинского Отдела.

## Крит/Критическое состояние
Обозначает состояние здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. Находясь в критическом состоянии, ваше здоровье медленно ухудшается, пока вы не умрете, если только вам не окажут медицинскую помощь.

## ОБР
Отряд Быстрого Реагирования. Они могут отправляться Департаментом Специальных Операций для различных целей.

## ГП
Сокращение от Глава Персонала, глава Сервисного Отдела.

## ГСБ
Сокращение от Глава Службы Безопасности.

## Изоли
Сокращение от Излоирующие Перчатки. Желтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током при работе с наэлектризованными предметами. Они намного эффективнее, чем их дешевые аналоги.

## Перма
Сокращение от Пермабриг. Туда попадают заключённые, совершившие особо тяжкие преступления. На большинстве станций есть отдельная зона, выделенная под Пермабриг.

## НР
Сокращение от Научный Руководитель, глава Научного Отдела.

## КМ
Сокращение от Квартирмейстер, глава Отдела Снабжения.

## Грейтайд/Серорубашечник/Тайдер/Ассистент
Обычно используется для обозначения пассажира из-за цвета его стандартной униформы, хотя это может использоваться для негативного обозначения других членов экипажа (не только пассажиров), которые ведут себя недисциплинированно или совершают различные мелкие преступления.

## Бог
IC-термин, обозначающий Администратора Сервера.

## Нюкер/ЯО
Сокращение от Ядерный Оперативник.

## Смена
IC способ для обозначения раундов.

## Синга
Сокращение от Сингулярный Двигатель. Синга может обеспечить станцию бесконечной энергией, но при этом представляет огромную опасность.

## ССД
Сокращение от Космическое Расстройство Сна. Это IC способ обозначения человека, который отключился от сервера.

## Синди/Синдикат
Обозначение для всех, кто работает на синдикат. Это могут быть как Агенты Синдиката (Предатели), так и Ядерные Оперативники.

## Nanotrasen/НТ
Nanotrasen - корпорация, владеющая станцией, на которой вы находитесь.

## ТК
Телекристалл - это валюта, используемая агентами синдиката для покупки запрещенных (и не очень) на территории объектов НТ предметов, таких как оружие, нелегальные импланты и прочее оборудование.

# OOC-термины

Термины, которые вы можете и должны использовать только в ООС-чатах или вне игры.

## Ахелп/Ах
Способ связи с администрацией сервера. Может использоваться для сообщения о нарушении игроками правил или для решения других игровых проблем.

## Антаг
Сокращение от Антагонист, персонаж, цель которого внести в раунд разнообразие и сделать его интереснее.

## Апстрим
Обновление до новой версии официальной игровой сборки.

## LRP
Низкий Уровень Отыгрыша. На серверах, помеченных как LRP, игровые правила как правило смягчены.

## MRP
Средний Уровень Отыгрыша. На серверах, помеченных как MRP, обычно действуют четкие правила ролевой игры.

## HRP
Высокий Уровень Отыгрыша. На серверах, помеченных как HRP, обычно действуют подробные правила о том, что можно, а что нельзя делать. Как правило, от вас требуется вести себя так, как вел бы себя ваш персонаж, иметь прописанный характер персонажа и предысторию.

## Самоантагонизм
Термин, обозначающий игроков, ведующих себя как антагонисты, но на деле таковыми не являющиеся. Он охватывает широкий спектр действий, но обычно подразумевает в себе беспричинную порчу игры другим игрокам. Является грубым нарушением правил сервера.

## Валидхантинг
Охота на антагонистов и целенаправленная помеха их игре. Если вы не сотрудник СБ, ваши действия, преднамеренно направленные на вред антагонистам, будут расценены как валидхантинг. Является нарушением правил сервера.

</Document>
