<Document>
  # Сетевой конфигуратор
  Сетевой конфигуратор позволяет вам управлять списками устройств и связывать их между собой.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
  </Box>
  В конфигураторе есть два режима: список и ссылка. Вы можете нажать [color=gray]Alt+Z[/color] или [color=gray]Alt+Y[/color] для переключения между ними.

 ## Режим списка
 В режиме списка вы можете нажатиями по сетевым устройствам сохранять их в конфигураторе, а затем нажать по сетевому устройству, способному запоминать список устройств. Таким является, например, [color=#a4885c]Воздушная сигнализация[/color].

 При нажатии на такое устройство, как Воздушная Сигнализация, открывается пользовательский интерфейс, отображающий список, сохраненный в данный момент на устройстве, и кнопки для управления этим списком.

 Вы можете:
 - Заменить текущий список на тот, который сохранен в конфигураторе
 - Добавить список в конфигураторе к текущему
 - Очистить текущий список
 - Скопировать текущий список в конфигуратор
 - Визуализировать подключения к устройствам из текущего списка

 Нажатие [color=серый][keybind="ActivateItemInHand"][/color] открывает список, сохраненный в конфигураторе, который вы можете очистить, удалив все сохраненные устройства.

  ## Режим ссылки
   В режиме ссылки вы можете нажать сначала на устройство, которое поддерживает подключение к устройству, а затем на любое другое устройство, являющееся приемником или источником.

 При первом нажатии на источник, например, на [color=#a4885c]кнопку сигнала[/color], а затем на приемник, например, на [color=#a4885c]стеклянный шлюз[/color], открывается интерфейс, отображающий порты источника слева и приемника справа.

 Теперь вы можете либо нажать [color=gray]соединить по умолчанию[/color], чтобы связать порты по умолчанию для комбинации источник + приемник, либо нажать на порт источника, а затем на порт приемника, чтобы соединить их.

 Примером ссылки по умолчанию для вышеупомянутой комбинации устройств может быть:
  <Box>
    [color=cyan]Нажато 🠒 Переключить[/color]
   </Box>
  Когда вы закончите подключать нужные порты, вы можете нажать [color=gray]Сделать[/color], чтобы закрыть пользовательский интерфейс.

   Вы можете быстро подключить несколько устройств к их порту по умолчанию, сначала нажав по устройству, которое можно подключить, а затем нажав комбинацией клавиш [color=серый]Alt+ЛКМ[/color] на устройствах, которые вы хотите связать вместе.
</Document>
