<Document>
  # Термоэлектрический генератор (ТЭГ)

  ТЭГ генерирует энергию при помощи теплообмена между горячими и холодными газами. На станции, горячий газ обычно появляется при горении газообразной плазмы, а множество теплообменных труб, находящихся в открытом космосе, отводят тепло от нагретого газа, циркулирующего в ТЭГе.

  ТЭГ в значительной степени зависит от атмосферных трубопроводов. Единственный по-настоящему особенный компонент — это ядро генератора, остальное — стандартное атмосферное оборудование. Обратите внимание: хотя точная компоновка может существенно различаться в зависимости от станции, общие компоненты и настройка обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Главный генератор состоит из трёх главных частей: центральный генератор и два циркулятора, расположенных таким образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркуляторы забирают горячий или холодный газ, и пропускают его через себя для обмена тепла. После этого газ выпускается с другой стороны циркулятора. Генератор генерирует электричество и выводит его на ВВ кабель.

  Обратите внимание, что циркуляторы являются [color=#a4885c]направленными[/color]:они пропускают газ только в одну сторону. Вы можете увидеть это направление в игре, исследуя сам циркулятор. На входе и выходе необходима разница давлений, поэтому насосы обычно предусмотрены и должны быть включены.

  Неважно, какая сторона будет холодной, а какая горячей, важна лишь разница в температуре между ними. Газы в двух контурах не смешиваются, между ними происходит обмен энергией. Горячая сторона будет охлаждаться, холодная сторона будет нагреваться.

  ## Трубы

  Следует побеспокоиться о двух основных трубопроводах: горячий контур (где газ будет сгорать для нагревания) и холодный контур (где циркулирующий, нагретый отработанный газ либо удаляется в пространство, либо охлаждается для повторного использования). Убедитесь, что [bold]газ в обоих контурах не смешивается[/bold], так как для генерирования энергии требуется только обмен теплом.

  # Горячий контур

  Однажды один мудрец сказал: лучший способ что-либо нагреть — поджечь. Конечно, в данном контексте, это не очень мудро, но, к счастью, в вашем отделе есть все, что нужно, чтобы сделать это с умом..

  Как было сказано выше, существует множество различных схем нагрева (или охлаждения) газов; в этой части руководства мы рассмотрим два распространенных метода, которые часто встречаются в горячем контуре при установке ТЭГ: нагрев в трубах и нагрев в камере сгорания.

  Примечание. Газообразная плазма горит при гораздно более низкой температуре, чем, например, тритий. Возможно, будет целесообразно использовать тритий из газодобытчика (используя соотношение 97% кислорода к 3% плазмы) и смешать его с кислородом, чтобы получить поистине адские температуры для получения большего количества энергии. Хотя это всего лишь рекомендация; я не ваша мама.

  ## Нагрев в трубах

  Также известный как наивный метод, обычно его не рекомендуется использовать, если вы рассчитываете на эффективность. Однако если вам нужна лишь небольшая мощность для работы станции, и вы не хотите устанавливать камеру сгорания, этот метод сработает.

  (Примечание для разработчиков и переводчиков) TODO: Remove this section when atmos pipes are updated to have pressure/temperature limits in a future atmos refactor.

  Большинство (если не все) схемы для нагрева в трубах имеют такую общую часть:
  <Box>
    Вход газа -> Насос высокого давления -> Сегмент трубы (с нагревателем) -> Насос низкого давления -> Циркулятор
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-3"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeaterEnabled" Caption="" Rotation="180" Margin="0"/>
  </Box>
  - Вход газа не требует пояснений; здесь вы вводите смесь кислорода и плазмы для сжигания. Для наиболее горячего горения рекомендуется соотношение кислорода и плазмы 2:1 (67%/33%).
  - Насос высокого давления служит двум целям: во-первых, он предотвращает обратную подачу тепла в подающую трубу, что было бы... плохо по многим причинам. Во-вторых, он поддерживает положительное давление в следующем сегменте трубы, что важно для продолжения горения, тем более что горячие газы расширяются.
  - Сегмент трубы — место, где происходит нагревание; для начала можно использовать нагреватель, чтобы повысить температуру до температуры воспламенения плазмы. После этого реакция будет протекать самостоятельно, если давление и количество молей остаются достаточно высокими. Предупреждение:Если вы захотите снять нагреватель, он унесет с собой часть этого перегретого газа, передав его в следующий трубопровод, к которому вы его подключите. Если необходимо, лучше всего выводить газ через вентиляционное отверстие.
  - Насос низкого давления (давление которого должно быть [italics]немного ниже[/italics], чем у входного насоса) предотвращает прохождение [italics]всего[/italics] газа через циркулятор, что может привести к потере молей, необходимых для поддержания тепла.
  - Циркулятор - это место, где выработанное тепло будет поступать в холодный контур, а затем в пространство для отходящих газов.

  Примечание: здесь используются обычные газовые насосы, поскольку они качают под давлением (а не по расходу, который сравнительно быстрее), их легче контролировать, когда речь идет об ограниченном запасе плазмы на станции. Однако описанные действия можно выполнить и с объемными насосами.

  ## Камера сгорания

  Камера сгорания является предпочтительным методом нагрева газов, но зачастую она используется и для других целей. (см.: Производство трития)

  На большинстве станций (если не на всех) камера сгорания отделена от основного атмосферного блока решеткой шириной 1, предположительно для предотвращения кондукции. Камеры состоят из 3(+1) важных частей:
  - Инжектор/пассивная вентиляция
  - Космический вентиль
  - Радиаторный контур

  Большинство обычных камер сгорания не комплектуются теплообменниками; , вместо этого они оснащены скрубберами (и, необязательно, воздушной сигнализацией) для фильтрации трития, который является высокореактивным, горячий газ, который также может быть использован для эффективного использования ТЭГ.
  Однако это несколько более сложная установка, в сравнении с той, где используется плазма, так как для нее понадобится 2 камеры сгорания вместо 1 (одна для получения трития, одна для сгорания полученного трития), поэтому удалите скрубберы и оснастите камеру сгорания параллельным массивом теплообменников место этого.
  
  Форсунка (или пассивная вентиляция) закачивает газ в камеру сгорания. Любой из них должен быть дополнен насосом, чтобы поддерживать высокое давление.
  Существует заметная разница между пассивным вентилятором и инжектором; инжектор может закачивать газ только до 9 МПа, чего можно запросто достичь при хорошем горении. В идеале следует заменить воздушный инжектор на пассивный воздухоотводчик, подключенный к объемному насосу.

  Космический вентиль (выглядит как взрывная дверь в пространство с одной стороны камеры сгорания) позволяет выводить отработанные газы. Его можно открыть, чтобы снизить давление.

      Радиаторный контур собирает тепло от сгоревших газов и подводит его к ТЭГ. Для достижения максимальной эффективности подключите теплообменники [italics]параллельно друг другу[/italics], с напорным насосом с максимальным давлением после массива и объемным насосом перед массивом.
    Напор объемного насоса должен быть установлен на (200 / количество теплообменников)л/с. Например, если у вас 2 теплообменника, то давление следует установить на 100 л/с. 
    Наконец, заполните весь контур (в идеале) газом с высокой теплоемкостью, например фрезоном или плазмой. (Да, фрезон =/= холод. Фрезон обладает одной из самых высоких теплоемкостей в игре; пока он не вступает в реакцию с азотом, его можно нагревать и он может очень хорошо сохранять тепло!)

  # Холодный контур

  Как и в случае с горячим контуром, холодный контур также должен быть настроен для работы ТЭГ. Однако холодный контур обычно гораздо более низкотехнологичен, чем горячий; в действительности холодный контур должен быть только "относительно" холодным - ведь комнатная температура технически холоднее поверхности солнца, верно?

  Существует 3 основных метода, которые используются для холодного контура: водяное охлаждение, массив охлаждающей жидкости и морозильный контур.

  ## Водяное охлаждение

  Не менее наивный метод, чем "сжигание в трубе", заключается в том, чтобы взять какой-нибудь бесполезный газ (в данном случае водяной пар) и пропустить его через ТЭГ в космос. Это дешево и просто, но за счет снижения эффективности и постоянной потери газа.

  Все настолько просто, что с этим справится даже Гамлет. Просто возьмите газ (здесь - водяной пар), пропустите его через холодную сторону ТЭГ, а затем выпустите в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  (Примечание для разработчиков и переводчиков) TODO: Remove this section when gas miners are removed in a future atmos refactor.

  ## Массив охлаждающей жидкости

  Это метод по умолчанию для Холодного контура, который вы можете увидеть на различных станциях. Будучи умеренной сложности и не имея потерь ресурсов, он [italics]должен[/italics] быть основным методом охлаждения ТЭГ. Однако на данный момент на всех станциях теплообменники подключены как-то неправильно, что сильно снижает эффективность. (Большое спасибо, НТ!)

  Чтобы правильно использовать теплообменники, они должны быть установлены [italics]параллельно[/italics], а не последовательно (как на большинстве станций). Газовый насос с максимальным давлением должен быть размещен после, а объемный насос - перед теплообменниками.
  Расход объемного насоса должен быть установлен на ( 200 / количество теплообменников ) л/с.

  Проще говоря, массив охлаждающей жидкости состоит из трех основных частей: Входной порт, несколько насосов и массив теплообменников в космосе. Его можно настроить следующим образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Порт разъема: Используйте этот порт для ввода газа с высокой теплоемкостью; чаще всего для этого используется плазма или фризон, так как они оба имеют очень высокую удельную теплоемкость (хотя подойдет практически любой газ). (Да, плазма =/= тепло. Но ее можно охладить, и она служит отличным теплообменником).
  - Насосы входа/выхода: Используются для обеспечения непрерывного потока газа через циркулятор и массив теплообменников. По мере охлаждения и нагревания газа (и прохождения его через теплообменник) необходимо создавать давление, чтобы он продолжал течь.
  - Теплообменник: По сути, это просто куча теплообменных труб в пространстве. Ничего особенного, кроме того, что он охлаждает находящийся в нем газ. Убедитесь, что теплообменники расположены на решетке, а не на пластинах! В противном случае эффективность теплообмена значительно снизится, поскольку теплообменники не будут напрямую контактировать с пространством под ними.

  ## Морозильный контур

  Чаще всего этот метод используется в эффективных установках ТЭГ. В основном это тоже самое, что и массив охлаждающей жидкости, но заменяя теплообменники на морозильниками. Несмотря на то, что морозильная камера потребляет электроэнергию, Это лишь малая часть того, что может генерировать ТЭГ, и это лучше, чем массив Охладителя по умолчанию на данный момент.

  Просто выполните шаги для массива охлаждающей жидкости, но вместо теплообменников используйте морозильную камеру. Таким образом:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Опять же, для максимальной эффективности используйте в контуре плазму или фрезон (хотя подойдет практически любой газ).
</Document>
