<Document>
  # Криминалистика

  В вашем распоряжении множество инструментов, которые помогут вам собрать и изучить доказательства.

  # Логи предметов

  Это небольшое дополнение к вашему КПК невероятно полезно: просто установите картридж и ваш КПК получит возможность сканировать все, что имеет доступ (например, шлюзовые камеры), и видеть, кто ими недавно пользовался.

  Вы обычно можете найти его внутри шкафа детектива. После вставки его на ваш КПК, перейдите на вкладку программ и приложение журнала зонда должно быть там, чтобы использовать приложение, вам просто нужно взаимодействовать с чем-либо, что требует доступа с вашим КПК, пока приложение открыто, и информация будет мгновенно отображаться в нем.

  Обратите внимание, что отображаемое в приложении имя не всегда является 100% надежным, так как оно берется из удостоверения личности того, кто использовал сканируемый объект. Например, если кто-то открыл шлюз без карты, приложение отобразит имя как "Неизвестный".

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК и Отпечатки Пальцев

  ## Как получить ДНК кого-то?

  Вы можете сканировать лужи крови, рвоту, стаканы, бутылки, банки и другие емкости с жидкостью с помощью [color=#a4885c]криминалистического сканера[/color], чтобы получить ДНК любого человека.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Так что будьте осторожны, прежде чем драться с кем-то.

  Тот же сканер может также получить информацию об отпечатках пальцев о том, кто прикасался практически к любому объекту. Если возможный преступник использовал перчатки, ваш сканер распечатает, какие волокна остались на месте преступления.

  ## У меня есть ДНК. Как узнать, чье оно?

  Вы можете распечатать криминалистическую информацию об отсканированном объекте, чтобы никогда ее не пропустить. Теперь, имея бумагу, содержащую ДНК, вы можете просто найти [color=#a4885c]Компьютер записей станции[/color] и найти человека, чья ДНК совпадает. То же самое относится и к выяснению того, чей это отпечаток пальца.

  ## Взятие отпечатков пальца
  Также можно снять чьи-то отпечатки пальцев прямо на месте происшествия, если вы заставите их снять перчатки и приложить к пальцам судебно-медицинскую подушечку. Не нужно бежать обратно к [color=#a4885c]Станционному компьютеру записей[/color] и проверять, сделал ли это клоун!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна
  Когда люди в перчатках прикасаются к чему-либо на станции, они обязательно оставляют после себя волокна. Это усложняет ситуацию, но для настоящего детектива нет ничего невозможного.

  Возможно до [color=red]25[/color] различных типов волокон. Может ли это помешать вам раскрыть дело?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
